{
    "question": "2. Gabungan sosial yang dibedakan dari golongan-    golongan sosial karena mempunyai ciri-ciri paling\r\nmendasar dan umum berkaitan dengan asal usul\r\ndan tempat asal serta kebudayaan disebut ....\r\na. kelompok sosial\r\nb. warga negara\r\nc. suku bangsa\r\nd. penduduk\r\n\r\nTolong dijawab kak\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. suku bangsa </p><p>karena suku bangsa berkaitan dengan asal usul dan tempat asal serta kebudayaan </p><p>[tex]semoga \\: membantu \\: [/tex]</p><p><em>Semangat </em><em>belajar</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>. </em></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ada-3-macam-zat-yang-harus-tekandum-dalam-tubuh-kita-adalah-238",
            "question": "Ada 3 macam zat yang harus tekandum dalam tubuh kita adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Zat\u00a0gizi yang dibutuhkan\u00a0tubuh di\u00a0antaranya adalah protein, karbohidrat, dan lemak.\u00a0Zat-zat\u00a0gizi tersebut diperlukan untuk membangun dan memperbaiki sel-sel\u00a0tubuh, metabolisme, dan untuk mendapatkan energi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "semangat-kebangkitan-nasional-bagi-perjuangan-bangsa-indonesia-da-268",
            "question": "Semangat kebangkitan nasional bagi perjuangan bangsa Indonesia dalam meraih kemerdekaan ditandai dengan lahirnya organisasi    A. Trikoro Darmo\r\nB. Kosgoro\r\nC.PNI (Pemuda Nasional Indonesia)\r\nD.Boedi Oetomo\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D.Boedi Oetomo\u200b</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>maaf kalau slah semoga membantu : )</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-25-lagu-daerah-tanduk-majeng-berasa-dari-a-jawa-timur-793",
            "question": "A.    25. Lagu daerah \"Tanduk Majeng ''berasa\r\ndari....\r\na. Jawa Timur\r\nb. nusa Tenggara Barat\r\nc. Sulawesi Selatan\r\nd. papua\r\n\r\ntolong dijawab ya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Jawa timur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semangat belajarnya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.jawa timur</p><p></p><p>Maaf kalau salah:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-pancasila-nilai-persatuan-dan-kesatuan-dilambangkan-dengan-429",
            "question": "Dalam pancasila nilai persatuan dan kesatuan dilambangkan dengan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>Pertanyaan:</h3><p>Dalam pancasila nilai persatuan dan kesatuan dilambangkan dengan?</p><h3>Jawaban:</h3><p>Sila ke 3 Pamcasila</p><p>Persatuan Indonesia</p><p>Dilambangkan dengan pohon beringin</p><p></p><h2>SEMOGA MEMBANTU</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>S</strong><strong>I</strong><strong>L</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>K</strong><strong>E</strong><strong> </strong><strong>-</strong><strong> </strong><strong>3</strong><strong> </strong><strong>\"</strong><strong> </strong><strong>P</strong><strong>E</strong><strong>R</strong><strong>S</strong><strong>A</strong><strong>T</strong><strong>U</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>I</strong><strong>N</strong><strong>D</strong><strong>O</strong><strong>N</strong><strong>E</strong><strong>S</strong><strong>I</strong><strong>A</strong><strong>\"</strong></p><p><strong>G</strong><strong>A</strong><strong>M</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>R</strong><strong> </strong><strong>\"</strong><strong> </strong><strong>P</strong><strong>O</strong><strong>H</strong><strong>O</strong><strong>N</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>E</strong><strong>R</strong><strong>I</strong><strong>N</strong><strong>G</strong><strong>I</strong><strong>N</strong><strong>\"</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><ul><li>SEMOGA MEMBANTU </li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulis-kan-beberapa-contoh-nilai-religius-dalam-kehidupan-sehari-h-668",
            "question": "Tulis kan beberapa contoh nilai religius dalam kehidupan sehari hari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- Beribadah</p><p>- berdoa kepada Tuhan</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tugas-piket-dilaksanakan-secara-bersama-atau-bergantian-300",
            "question": "Tugas piket dilaksanakan secara bersama atau bergantian",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dilaksanakan Dengan bersama - sama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena lebih baik mengerjakan secara bersama - sama supaya pekerjaan cepat selesai, dan bisa lebih dekat / akrab kepada sesama teman / sahabat.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bersama sama </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>lebi cepat lebih baik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "indonesia-mengutamakan-diplomasi-untuk-menyelesaikan-permasalahan-271",
            "question": "Indonesia mengutamakan diplomasi untuk menyelesaikan permasalahan sengketa perbatasan. hal ini menunjukan bahwa indonesia menekankan ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perundingan/gencatan senjata</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tanaman-pangan-yaitu-a-padi-tebu-sayuran-b-padi-kopra-sayuran-c-p-446",
            "question": "Tanaman pangan yaitu a padi tebu sayuran b padi kopra sayuran c padi palawija sayuran d padi palawija kopi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. padi tebu sayuran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah hehee</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c padi palawijaya sayuran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> maafkloslah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tinggi-rendahnya-harga-diri-suatu-masyarakat-tergantung-pada-292",
            "question": "Tinggi rendahnya harga diri suatu masyarakat tergantung pada\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerukunanananannanana</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>masyarakat nya sendiri </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>maaf kalo salah y</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-pernyataan-berikut-1-bahasa-persatuan-dua-alat-komunik-929",
            "question": "Perhatikan pernyataan berikut 1 Bahasa persatuan dua alat komunikasi atau hubungan sosial 3 bahasa resmi dan penyelenggaraan kehidupan negara dan pemerintah 4 bahasa pengantar pada jenis dan jenjang pendidikan Berdasarkan pernyataan di atas yang merupakan fungsi dan kedudukan bahasa Indonesia adalah    A. Pernyataan 1,2,dan 3\r\nB. Pernyataan 1 dan 3\r\nC. Pernyataan 2 dan 4\r\nD Pernyataan 1,2,3 dan 4\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.123dan4klu salh maaf</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}